# Das ist der Haupt-Titel - M300

## Untertitel

### Sub-Untertitel

#### mehr Untertitel

### Text Formatieren

Normal, dann **fett** und jetz *kursiv* und wieder  ***fett und kursiv***, jetzt wieder normal

> Achtung: MD brauch keine `cr/lf` für einen Zeilenumbruch. 

### Markdown Text in realtime sehen

mit der im Editor installierten Erweiterung ***Instant Markdown*** können wir die
Änderungen am Text direkt im Browser unter dem [URL](http://localhost:8090) mitverfolgen

> mit einem `>` kann ein **Blockquote** erzeugt werden


### Code highlighten

Code kann auf verschiedene Arten highlighted werden. Nachfolgend werden drei Arten
beschrieben

* mit Hochkommas
* durch einrücken mit Blanks
* direkt im Text dargestellt

#### Code Darstellung mit Hochkomma (\`)

Folgender Block wird als Code dargestellt. Diese Methode ist effizent, wenn grosse
Codeblöcke dargestellt werden. Dazu wird jeweils am Anfang und Ende des Codeblocks je 
3 Hochkommas gesetzt. Sie können das sehen, indem sie **README.md** als Text ansehen.

```
pi@kube02:~ $ kga all
NAMESPACE     NAME                                        READY   STATUS    RESTARTS   AGE
default       pod/blog-6cf85d9798-gd945                   1/1     Running   5          218d
default       pod/jenkins-ui-69d649cf-r9474               1/1     Running   1          74d
default       pod/jenkins-ui-nfs-747979698f-mj9v8         1/1     Running   5          218d
```

#### Code Darstellung mit einrücken (4 Blanks)

Folgender Text wird als Code dargestellt. Diese Methode eignet sich wenn kurze
Codeblöcke dargestellt werden. Dazu wird der Text einfach mit 4 Blanks eingerückt.

    pi@kube02:~ $ kubectl get node
    NAME     STATUS   ROLES    AGE    VERSION
    kube02   Ready    master   358d   v1.13.1
    kube03   Ready    <none>   358d   v1.13.1
    kube04   Ready    <none>   358d   v1.13.1

#### Code direkt im Text darstellen

Oft will man in einem Text ein Kommando darstellen. Dazu eignet sich die Methode 
mit einfach Hochkommas direkt im Text.

Beispiel:

Gibt man auf einem Unix System `alias`ein, so werden die definierten Aliasbefehle
aufgelistet

```
pi@kube03:~ $ alias
alias egrep='egrep --color=auto'
alias fgrep='fgrep --color=auto'
alias grep='grep --color=auto'
alias kc='kubectl create --validate -f'
alias kg='kubectl get'
alias kga='kubectl get --all-namespaces'
alias kgall='kubectl get all --all-namespaces'
alias kgs='kubectl get -n=kube-system'
alias ks='kubectl -n kube-system'
alias ls='ls --color=auto'
```

### Trennstrich 

`---` erzeugen einen Trennstrich

---


### Bilder einfügen

    ![Denken ist wie Googeln](images/denken.png)


![Denken ist wie Googeln](images/denken.png)

oder alternativ mit HTML Code. 

    <img style="float: none;width:500px;height:420px;" src="images/images.jpg"> 

<img style="float: none;width:500px;height:420px;" src="images/images.jpg"> 

Das hat den Vorteil, dass die Imagegrösse dem Bild angepasst werden kann.

    <img style="float: none;width:250px;height:210px;" src="images/images.jpg"> 

<img style="float: none;width:250px;height:210px;" src="images/images.jpg"> 


> leider funktioniert das Anpassen der Grösse mit HTML-Code nicht in allen MD Implementationen

### Links definieren und wiederverwenden

#### Links global definieren
Der Link wird einmal definiert ...
```
  [1]: http://www.tbz.ch "Die TBZ Homepage"
  [2]: https:/sbb.ch "SBB Fahrplan"
  [3]: https://www.markdownguide.org/basic-syntax "Sehr gutes Markdown Tutorial"
```

[1]: http://www.tbz.ch "Die TBZ Homepage"
[2]: https:/sbb.ch "SBB Fahrplan"
[3]: https://www.markdownguide.org/basic-syntax "Sehr gutes Markdown Tutorial"


 ... und kann danach im ganzen Dokument immer wieder referenziert werden. Dabei ist es egal, an welcher Stelle im Dokument die Definition steht.

 wir probieren das hier gleich einmal aus ....

Die meisten Schüler der [TBZ][1] kommen mit der [Bahn][2] zur [Schule][1].
Viel Wissenswertes über Markdown kann in diesem [Tutorial][3] nachgelesen werden


Der im Text verwendete Code sieht wie folgt aus
```
Die meisten Schüler der [TBZ][1] kommen mit der [Bahn][2] zur [Schule][1].
Viel Wissenswertes über Markdown kann in diesem [Tutorial][3] nachgelesen werden
```







#### Links eimalig definieren

Links könnnen folgendermassen für die einmalige Verwendung definiert werden

```
Link zur [TBZ Webseite][1]

[Link zur TBZ Webseite](http://www.tbz.ch)
```

Das sieht dan so aus:

Link zur [TBZ Webseite][1]

[Link zur TBZ Webseite](http://www.tbz.ch)


Dieses Dokument wurde mit [Markdown][3] geschrieben


### Tabellen
Tabellen können folgendermassen definiert werden. Die Doppelpunkte in der zweiten Zeile definieren die Ausrichtung.

```
|Model| Farbe|Stückzahl|
|:--:|:--|--:|
|Flott|grün|5|
|Flink|rot|10|
|Hui|blau|0|
```


|Model| Farbe|Stückzahl|
|:--:|:--|--:|
|Flott|grün|5|
|Flink|rot|10|
|Hui|blau|0|


### Aufzählungen

```
* erstens
* zweitens
```

* erstens
* zweitens

oder mit Nummerierung. Bei Eingabe von `Enter` wird auf der neuen Zeile die Nummerierung fortgesetzt.

```
1. erstens
2. zweitens
3. drittens <enter>
4.  
```

1. erstens
2. zweitens
3. drittens
4. 
   

### Checkboxen

```
- [ ] Anklicken wenn fertig
```

- [ ] Anklicken wenn fertig
